面壁者

面壁者，中國科幻作家劉慈欣所著《三體II·黑暗森林》中，由於智子可以聽懂人的語言，讀取任何書籍和計算機存儲信息等，地球對於三體沒有任何秘密可言，但智子卻無法監視到人的思維。為了獲得戰略上的優勢，聯合國開展了面壁計劃，指定了四位面壁者——他們不用向外界解釋自己的計劃，可以調動大量資源實現自己的計劃，並且不需要解釋其原因。

面壁者定義

選定一批戰略計劃的制定者和領導者，他們完全依靠自已的思維制定戰略計劃，不與外界進行任何形式的交流，計劃的真實戰略思想、完成的步驟和最後目的都只藏在他們的大腦中，我們稱他們為面壁者，這個古代東方冥思者的名稱很好地反映了他們的工作特點。

在領導這些戰略計劃執行的過程中，面壁者對外界所表現出來的思想和行為，應該是完全的假象，是經過精心策劃的偽裝、誤導和欺騙，面壁者所要誤導和欺騙的是包括敵方和己方在內的整個世界，最終建立起一個撲朔迷離的巨大的假象迷宮，使敵人在這個迷宮中喪失正確的判斷，盡可能地推遲其判明我方真實戰略意圖的時間

面壁者將被授予很高的權力，使他們能夠調集和使用地球已有的戰爭資源中的一部分。在戰略計劃的執行過程中，面壁者不必對自己的行為和命令做出任何解釋，不管這種行為是多麼不可理解。面壁者的行為將由聯合國行星防禦理事會進行監督和控制，這也是唯一有權根據聯合國面壁法案最後否決面壁者指令的機構。

為了保證面壁計劃的連續性，所有面壁者將借助冬眠技術跨越時間，一直到達最後決戰的時代，這期間，在何時和何種情況下蘇醒，每次蘇醒期有多長時間，均由面壁者自行決定。在以後的四個世紀的時間里，聯合國面壁法案將作為一項與聯合國憲章同等地位的國際法存在，它將與各國制定的相應法律一起，保證面壁者戰略計劃的執行。

面壁者⋯⋯徹底關閉自己的心靈，他們所能傾述和交流的、他們在精神上唯一的依靠，只有他們自己。他們將肩負著⋯使命孤獨地走過漫長的歲月。

無啦啦諗起
Btw各位要知道連登甚至tg講乜都會俾人知